AEON日本食品展 會津名物其實來自福島

日本311福島核災難後，曾有來自核災區的食品被驗出放射性物質超標，令人擔心。AEON康怡店一連5日舉辦「會津觀光物產展」，有市民發現，「會津」其實是位於福島縣，質疑AEON沒有標明是福島，太過鬼祟。

有市民在討論區帖文指，會津原來在福島，稱在食品展上還試食了會津米。有網友質疑帖文者小題大造；但亦有人認為若知道是來自福島，會選擇不買，「唔驚就食，驚就唔好食。我就驚驚... ...少食！」

浸大生物系教授黃港住研究福島核食品多年，他坦言從未聽聞「會津」這地方，但若知道會津位於福島縣，基於心理因素，他也不會購買有關食品。他強調：沒有科學根據，只是心理上不想買。

黃港住又指，不少消費者假設日本食品能順利入口，並且在大型超市出售，就一定安全，不會查證來源地。

立法會議員黃碧雲亦未曾聽聞「會津」，更不知道會津位於福島縣，她認為AEON的做法是避重就輕。

黃碧雲又指，雖然食物包裝有標明來源地，但並沒有統一標示方法，例如若只以國家為單位，對消費者幫助不大。

AEON宣傳海報顯示，出售的貨品包括會津米，每2公斤售110元。其他貨品包括會津名物如蕎麥麵、梅酒、蜂蜜等等。海報附設地圖，但沒有標明會津位於福島縣。

台灣衞生福利部在2011年發生福島核事故以來，已禁止來自福島、茨城、櫪木、千葉及群馬五個縣生產製造的食品進口，否則違法，規管與本港不同。

本港食環署的相關禁令，只禁止該五個縣的蔬菜及水果、奶和奶類飲品及奶粉進口；其餘食品如肉類和禽蛋等，附有由日本當局所簽發的證明書，便可進口本港。

2011年綠色和平在日本東京、茨城縣、福島縣等五大連鎖超市，抽查60個魚類和貝類食品樣本，發現超過半數樣本含放射性物銫。同年11月，會津出產的木耳亦被驗出每公斤銫含量達550貝可，超出內地標準。

AEON強調，是次展出的相關產品皆通過食安中心食物進/出口組及食物化驗組檢驗，通過了食物樣本輻射水平測試，符合香港法例第132章 《公眾衞生及市政條例 – V.食物攙雜(金屬雜質含量)規例》，允許於本地市場出售。

黃港住認為，雖然產品通過食安檢驗，但其放射性物質含量應與核災難發生前比較。

假如10是代表安全界線，以往是0.1，今日是4，這代表甚麼？

至於食用受輻射影響的食物，會有機會出現甚麼問題？食安中心指出，一般而言，核事故發生後在市場上出售的食物不會受高劑量輻射污染。市民不會因進食這些食品而對健康造成急性影響。不過，長期食用受輻射污染的食物有機會令人患癌風險增加。

食安中心提醒，適當的食物配製程序，例如清洗、擦抺、大力拭擦或去皮／摘去外葉，可減少食物表面上可能殘留的放射性污染。但煮食一般不能減低食物中的輻射污染水平。

不過，黃港住認為，上述方法未必能應用於所有食物。他解釋，若稻米種植地的泥土受到核輻射污染，農作物的根部就會吸受相應的污染物，令稻米的內部亦有放射性污染，沒有方法可以清除。

CLS咁都拎黎賣

會津係日本咁出名，唔知係邊咪問下google 囉，唔係手機上唔到網掛?

當你知道aeon 其實叫 永旺 就知啦

會津都唔識？！ 日本戊辰戰爭其中一場~

會津若松係係福島

琴日先買左幾包喜多方拉麵，不知幾正

福島海岸先污染喎

會津內陸仲要隔咁多座山會唔會太誇張

會津若松係福島最西，核電站最東，
計距離，栃木茨城有地方仲近d
不過無咩事都可免則免啦尤其農作物

歷史既重要。。。會津都唔識真係抵死

其實係，唔係exactly 同一個地方。。。

唔知會津唔緊要，屌你老母google都唔識?

個問題明顯地係台灣對消費者保護比香港多

呢樣直，福島產品佢當地都無買。好野永遠自用

去咁多次日本真係未見過福島產食物

出左新島八重呢個女權撚始祖既會津都唔識？

日本電視台都成日屌民眾話佢地罷賣福島產品。

福島班居民同傷者好似錢都無，保險又唔包，

政府口講話重建其實鳩拖，總之好慘

假如10是代表安全界線，以往是0.1，今日是4，這代表甚麼？

代表安全囉

日本政府有撚錢咩，整親樣樣都高規格，仲攪埋東京奧運，又排都重建唔到

原來加州係美國

重建只係政府既宣傳口號，過左連日本人自己都唔想提起，所以有「被忘記的福島」之稱

Total war成日聽到會津藩

會津都唔識

癈老真係